【逼爆香港】人口748萬按年增近7萬 單程證佔逾4.2萬懂廣東話比例急跌

政府統計處公佈本港最新人口統計數字，截至2018年底香港人口的臨時數字為7,482,500人，與對上一年統計數字比較增加69,400人，增長0.9%。當中去年度單程證持有人移入數字為4.2萬人，佔整體人口增長數字逾6成，另外亦有數據顯示，單程證持有人能說廣東話的比例急跌，有新落成屋邨居民指屋邨逾半均為新移民，擔心文化和行為影響社區，但有居民就直言，即使不懂廣東話，對香港亦無影響。
統計處數據顯示，在69,400名總人口增長中，出生人口減去死亡人口的自然增長為6,700人；而淨遷移人數則為62,700人，當中42,300人為單程證持有人的移入。根據政府統計處及民政事務總署的最新資料顯示，最新香港人口特點，單程證持有人能說廣東話的比例，由2005年第二季的85.2%跌至去年第三季的68.9%；而2018年男性平均預期壽命為82.2歲（臨時數字），較2017年的81.9歲增長0.3歲；女性平均預期壽命為87.6歲（臨時數字），與2017年相同。在740多萬香港人口中，常住居民有約724.9萬人，而流動居民就有約23.3萬人。處方表示最新的人口數字為「臨時數字」，6個月後會公佈修訂數字。
《蘋果》記者到訪啟晴邨，4成受訪者都操帶口音粵語，全部受訪者均認為該邨新移民佔全邨人口逾半數。邨內開業1年的慧晶教育中心負責人陳小姐指，課後帶學生來參加功課輔導的家長，「10個有7、8個都係新移民」。陳認為分辨他們主要依據其文化和行為，但部份來接送的家長則與學生高聲以普通話對答，她直言擔心會影響社區文化，但相信「（學生）返學都係講廣東話，唔使特登講普通話就佢」。
從深圳嫁來香港4年的熊小姐認為，日益增多的新移民無礙社區發展，「自己過自己㗎啫」，她又認為新移民來港應學會廣東話，「起碼識溝通方便啲」。但亦有居民趙小姐指，「普通話宜家都好流通市面」，認為會否廣東話對香港無影響。
就讀小五的盧同學居於毗連啟晴邨的德朗邨4年，略帶口音的她說「我喺呢度出生所以講廣東話，喺屋企就講普通話」，又指雙親均懂廣東話，但日常對答則不會使用。與盧為伴、小五方同學指，「尊重番香港都應該學，其實識講、我哋聽得明就ok」。
啟德南選區經民聯區議員何華漢服務德朗邨，他自言「我都係單程證來港啊」，又指不明坊間對新移民定義，反問是否「嚟香港又未係永久、未三粒星」或「唔係香港本土出世都叫新移民呢？」。何否認邨內有大量新移民，「十個有一個已經好好啦」。據2016年中期人口普查數據，九龍城屬一大錄得較高內地來港定居未足7年人口的地區，有1.1萬名，佔全港新移民6.6%。
香港近年人口數字
年份：人口
1996：6,435,500
2001：6,714,300
2006：6,857,100
2011：7,071,600
2016：7,336,600
2018：7,482,500（臨時數字）
資料來源：政府統計處

居民趙小姐指，「普通話宜家都好流通市面」，認為會否廣東話對香港無影響。

截至2018年底香港人口的臨時數字為7,482,500人，當中新移民移入佔整體增長逾6成。

廢老死得慢
新移民又多

但香港以廣東話為慣用語嘅人係一直升緊
點解呢

香港愈嚟愈迫

之前食飯見到兩條女著得好靚
個樣又靚又高
但一開口就普通話
聽內容唔似遊客係附近返工
一個仲結左婚
聽到咩北京
雖然好想屌佢

啟德南選區經民聯區議員何華漢服務德朗邨，他自言「我都係單程證來港啊」
呢條友收皮啦
靠新移民當選

「普通話宜家都好流通市面」，認為會否廣東話對香港無影響。

我屌你老母，成班港豬為左自己份工講蝗語
係咪為左份工，就可以連自己既文化語言都唔要？
有無諗過，只要個個都堅持講番廣東話，佢地就會迫住要學番？

黎到香港仲要做狗親共點解唔死返上鄰國

就係咁樣拿著數
大陸邊有佢生存空間

英文少左

最下面果個數字

【每日150個】楊岳橋動議倡削單程證配額 陳克勤反修訂大讚新移民